\chapter{Elementos de KIT de IFLAB}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TODO: Explicar el contenido del KIT de Róbotica. Elemento por elemento HINT: Mirar Borchure%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

La programación se ha enseñado por varios años de manera inadecuada, debido a que se ha dado prioridad a la síntaxis y no al desarrollo de la lógica necesaria para el diseño de una solución; por esto, se han creado lenguajes gráficos lo cuales son parecidos a un rompecabezas. En la actualidad el más utilizado es Blockly (versión de google del proyecto Openblocks del MIT),  para trabajar con estos lengujes gráficos y su implementación física existen herramientas como LEGO,  que aunque facilitan lo mencionado previamente presentan algunos inconvenientes.\\

El uso de estrategias pedagógicas innovadoras ha dado paso a la construcción de plataformas eletrónicas educativas abiertas, que facilitan  la interacción de los estudiantes con los nuevos retos existentes en el ámbito tecnológico. Por lo anterior se  desarrolló IFLAB: Computador de Laboratorio, como una herramienta que permite al estudiante afianzar y adquirir habilidades en diferentes áreas de conocimiento; presenta una interfaz gráfica basada en un lenguaje de programación por bloques, permitiendo que el estudiante pueda concentrar su atención en el algoritmo y no en la sintaxis del código.  


\textbf{IFLAB} Es una plataforma hardware/software \textit{abierta} que permite desarrollar el pensamiento estructurado y la enseñanza de la tecnología através de las siguientes actividades:

  \begin{itemize}
    \item Implementar y diseñar aplicaciones en robótica móvil.
    \item Asistencia en la realización de laboratorios de física y química.
    \item Estudio de diseño de sistemas micro-controlados.
  \end{itemize}
  
Este kit de robótica cuenta con los siguientes elementos:

  \begin{itemize}
    \item 2 Motores con ruedas.    
    \item Tornillos, tuercas, uniones, ángulos, destornillador, llave.
    \item Láminas base para construcción.
    \item Portapilas, protoboard, cables.
    \item Controlador electrónico, batería recargable, llave USB WiFi.
    \item Sensores.
    \item Tablet con android.

  \end{itemize}
  
  \begin{figure}[h]
  \centering
  \subfloat[Bloque de estado]{\includegraphics[scale=0.1]{../images/ch_1/kit}}
  \qquad
  \subfloat[Bloque de velocidad]{\includegraphics[scale=0.1]{../images/ch_1/kit_1}}
  \qquad
  \subfloat[Bloque de tiempo]{\includegraphics[scale=0.1]{../images/ch_1/kit_2}}
  \caption{Partes que componen el Kit de Robotica IFLAB}
  \label{motor_iflab}
\end{figure}

        
        
         
        
        
        
        
